\section{MySQL}

De acordo com \citeonline{boscolo2009sistema}, MySQL é um sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD) relacional, que utiliza a linguagem SQL (\textit{Structured Query Language})\footnote{Linguagem utilizada para realizar consultas em banco de dados relacionais (onde ocorre o relacionamento entre tabelas).} como interface. É atualmente um dos bancos de dados mais populares, com mais de 10 milhões de instalações pelo mundo. Entre os usuários do banco de dados MySQL estão: NASA,  Banco Bradesco,HP, Sony,  U.S Army, US. Federal Reserve Bank, Cisco Systems, Google CanaVialis S.A. entre outros.

De acordo com \citeonline{borsato2012mysql}, MySQL foi criado na Suécia por dois suécos e um finlandês: David Axmark, Allan Larsson e Michael "Monty" Widenius, que têm trabalhado juntos desde a década de 1980. Hoje seu desenvolvimento e manutenção empregam aproximadamente 400 profissionais no mundo inteiro, e mais de mil contribuem testando o programa, integrando-o a outros produtos, e escrevendo a respeito dele. No dia 16 de janeiro de 2008, a MySQL AB, desenvolvedora do MySQL foi adquirida pela Sun Microsystems, por US\$ 1 bilhão, um preço jamais visto no setor de licenças livres. No dia 20 de abril de 2009 a Oracle compra a Sun Microsystems e todos o seu produtos, incluindo o MySQL. O sucesso do MySQL deve-se em parte à fácil integração com o PHP incluído, quase que obrigatoriamente, nos pacotes de hospedagem de sites da Internet oferecidos atualmente. O MySQL hoje permite \textit{Unicode}, \textit{Full Text Indexes}, replicação, \textit{Hot Backup}, GIS, OLAP e muitos outros recursos.
